【氣象】（2018年5月下旬）高空反氣旋繼續為本港帶來天晴酷熱的天氣，後期驟雨逐步增多

氣象討論：2018年5月下旬
此帖文討論期：2018年5月21日至31日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-夏天冬天夏天的新AC，體感異常得難以理解及溝通。曾用風筒吹熱溫度計騙稱開暖風機求存在感的無聊人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

香港熱

睇黎聽朝27度左右，雖然晴空萬里，但總部跌到25-26度機會應該好微

東京熱

min28.1，開始回升，睇黎熱夜到

今日又三十五度

晴空萬里都熱夜，仲要五月

中國開始出現乾旱氣象！乾旱地區包括「種大豆省份」

連續兩個星期33up

好消息！又延長～
可以繼續同陽光玩遊戲

不如一槍打死我.jpg

破紀錄GOGOGO

之前仲預星期3-4有雨

贏國又w

HKO Max 34.4

今年好有機會係大旱年

34.7

已破琴日紀錄

上天嘅懲罰

紅燒港豬

佛誕及其前後三日高溫紀錄，應該可以七日打爆晒佢

屌你老母高空反氣旋死全家

你(個名)都係，擾人清夢

呢個禮拜真係好惡頂

之前收到巴打report圖片唔識自動更新
依家有解決方法了

[img no-cache]圖片網址[/img]

咁張圖就唔會cache，每次都係最新

係我report既 但未得閒試

而家開post主要係你負責，所以交返畀你試啦

btw多謝admin 雖然我仲係quote唔到呢款多圖post所以唔開post了

你幾時射完波肯開返post

破35.5指日可待
高反頂住

果然今日又係因為咁，天文台一點後就爆seed暴升

cctvb成功爭取天文台遷到青衣南部

人咃個台是是但但係咁

話說佢今日個新聞報左尋日既氣溫，天文台錄得最高34.5度，上水更加錄得35.9度

五 月 二 十 三 日 ( 星 期 三 )
風 ： 微 風 2 級 。
天 氣 ： 大 致 天 晴 及 酷 熱 。 部 分 地 區 有 煙 霞 。
氣 溫 ： 28 至 35 度 。
相 對 濕 度 ：百 分 之 50 至 90 。

如果照之前post講熱夜標準嘅話
呢幾日咪已經係熱夜？

今朝28.1，已達標

假設今晚12點前跌穿28.0度會唔會唔計今日係熱夜?

會唔計 但可能性好低

唔計，一定係一整日≥28.0

禮拜五六日最低溫29
痴撚線

其他地方會好啲， 大熱島交合降溫一向標青，多雲更加唔駛講

預最低29算常見，但非颱風下沉預最高35的確幾進取，我諗係比呢幾日高溫嚇親

之前天文台話六月前會有首個颱風

信佢一成

大家睇下係唔係自動更新

太陽6月22最接近北回歸線
香港就係北回歸線下小小
咁係咪即係理論上6-7月係最熱?

喺其他月份可能算常見，但5月嚟講最低29度(包括28.5或以上)喺天文台氣象站過百年嘅觀測史入面只係試過8次...

(感謝 )

其實點解會個anti-cyclone勁到將內陸啲熱空氣吹返落嚟

明明香港季風應該勁過行星風系統

投降啦
好熱呀

聽講小暑至大暑之間日子會係最熱 (可能平均值?)

其實北半球係3月開始已經吸熱>放熱, 就算過左夏至, 北半球仲係吸緊熱, 只不過係吸熱速度慢左

所以從來6月唔會係最熱, 另外好似早兩年8月仲破左高溫記錄

(咁諗其實啱唔啱?)

見到都熱

望住都出汗

六月日照最長，但要時間吸熱，所以一般理論話七至八月最熱，但而家五月都好似最熱咁（似乎唔關吸唔吸熱事，只要日照長太陽角度夠已經可以一熱就好熱咁）

因為係熱系顏色，望住係真係會熱既錯覺 大交合logo既顏色配搭都做得幾好

太陽角度其實真係影響咁大？
係高緯度地方有時比太陽曬住都唔會話好熱（一樣夏天）

高緯度地區都一樣會三十幾度

哂左咁多日, D水都仲係30度

反氣旋冇將內陸啲熱空氣吹返落嚟，而係香港大概處於下沉區，
至於季風，再等下先啦。

就係諗唔通點解無啦啦下沉氣流

風力配合得好好，中午由西風轉做冇風至南風，總部氣溫爆seed

今日雲多返d

好撚熱啊屌

呢加d後生

天文台已經34.0度，同時隔離既京士柏只有32.2度

好彩仲未痴線到35度個濕度上到70、80%
而家大概60都未算最濕熱

熱就係熱，不過幾爽，唔濕笠

美國西岸咁

副高中心係頭頂

大家可以參考呢個表 就知道宜家既「酷熱指數」
Source: 地下天文台fb

天鴿蘇迪羅果陣濕度都係五六十
幾時有試過35度濕度70咁高
33度濕度70就有既

京士柏

做乜個個reply有負評

係咪負皮個天氣咁熱

34.4

熱到咁樣，濕度高都難。

天文台溫度勁波動，十分鐘由32度升到34度又吹到32度，好多雲

個風係邊??

亞丁灣

20分鐘前32度，而家破左新高34.8度

Declining limb of Hadley Cell個反氣旋我明

如果海上面高氣壓都咁熱咁內陸咪熱到癲

廣東省某D城市今日預計去到36度

又突然31.8

咁撚癲既 仲要咁耐都未死

Btw，其實我唔明在點解反氣旋同夏天季風個原理一樣，點解夏天季風涼咁多

1450 34.6，講緊邊個站？

Sor，原來Load左京士柏個站，因為地區同樣寫佐敦 ，似乎京士柏今日連酷熱都上唔到

不過個解釋一定係cooling by water mass

個人的確覺得今日唔係最熱，而暑熱指數唔過30亦都證明濕度唔高

溫度高仲要咁少雲蒸發率一定好好，就算落一陣過雲雨，RH都唔可能會到80-90

不喜勿插，留低負皮就隨便

天文台個站係咪轉咗位
而家輕易成為全九龍最熱

其實風向真係main factor，一向吹西風西南風西北風都會全九龍最唔熱...但南風東風真係輕易最熱

呢幾日佢朝早升溫仍然因爲受東面大廈影響比較慢，證明應該冇轉位

CCTVB講咗喺青衣南啦 不過嗰個位無可能錄到咁高溫

天文台站係萬里無雲既情況下特別容易高溫

有支援喎冇咁快

個邊好似沙漠地區, 個風去完會唔會變綠洲?

好似早幾年都唔係咁 過34已經係好難
唔知邊年開始過34好似食生菜咁

我記得由15年開始 11月都30度果年

但1963，2007個啲又係好多34

今年乜玩法

打風都會有副高擺頭頂

李XXX prove

5月已經35度

副高西環正集結於香港以東200公里，預料向西移動，移向本港

第二個嚟
同埋呢個技術上唔係去亞丁灣

而家天文台位置，熱過京士柏原因：熱島效應

阿拉佰海?

yup
也門同索馬里中間嗰個先係亞丁灣

幾時到西北太平洋有風打

副睾食春藥點起風

兩者差好遠
亞丁灣絕大部份時期都係氣旋墳墓，
而阿拉伯海就同孟加拉灣一樣，好多時係佢地既天堂，不過唔同在阿拉伯海氣旋海上消散遠比著到陸既多，因為除左印度西岸，阿拉伯海沿岸都係沙漠

邊撚個柒頭咁得閒逐個comment腐皮

快啲死返出去太平洋啦

啱啱個Sagar破咗兩個紀錄
登陸點最西嘅北印度洋熱帶氣旋
登陸索馬里嘅最強熱帶氣旋
btw死咗30條友

我都頂唔順了

屌佢老母上年粒副睪虧到仆街

好熱

算少 講真 佢地有幾可打風

其實呢個唔係索馬里傷亡最慘重嘅風

今日大交合升溫持續滯後

風向

呢家都算乾燥，但係又唔發出火災警告訊號？

好多36+

好熱呀

最高34.9度，就係差個少少

此乾不同彼乾，夏天吹嘅係海風，只係微弱，乾只係因為萬里無雲猛太陽，蒸發率比較高嘅「假象」乾燥；冬天吹嘅係支那內陸風，仲要係大風，呢個無水氣就唔駛多講

其實嘴唇算係幾準下，呢幾日都唔會好似冬天一樣咁乾到爆裂

Btw 溫提畀食飽飯無屎屙，腐皮當飯食嗰條友 ，你仲有好多reply未㩒 ，#56對上開始 ，記得㩒埋#26嗰個

仲有冇機會再上

幾時落大雨

冇啦，回落了

1963鬆一口氣？

聽日南至東南風，等睇總部一定又34+

本身今個月頭都涼，1963紀錄穩守啦應該

琴日仲有少少風
今日焗爐咁

35.1！

熱死

一吹南風就爆升

高 空 反 氣 旋 繼 續 為 華 南 沿 岸 及 南 海 北 部 帶 來 普 遍 晴
朗 及 酷 熱 的 天 氣 。 本 港 下 午 天 氣 酷 熱 ， 天 文 台 錄 得
最 高 氣 溫 35.1 度 ， 是 今 年 以 來 的 最 高 紀 錄 。

分區氣溫更恐怖

23/05/2018 17:00 今日最高氣溫（攝氏）
坪洲 36.7
九龍城 36.6
上水 36.6
屯門 36.4
跑馬地 36.3
石崗 36.3
打鼓嶺 36.3
元朗公園 36.2
大美督 36.1
赤鱲角 35.9
觀塘 35.9
黃大仙 35.6
橫瀾島 35.5
將軍澳 35.4
流浮山 35.3*
大埔 35.2
濕地公園 35.2
香港天文台 35.1
沙田 35.1
香港公園 35.0
北潭涌 35.0
長洲 34.8
荃灣城門谷 34.4
青衣 34.4*
京士柏 34.3
筲箕灣 34.2
深水埗 34.0
滘西洲 33.9
荃灣可觀 33.6
啟德跑道公園 33.5
赤柱 33.3
西貢 32.8
黃竹坑 32.6
大老山 32.0
山頂 31.8
昂坪 31.6
大帽山 27.7

香港會唔會好似外國咁熱浪造成大停電

依幾日d地下水渠已經爆緊， 每日每區都1-2條

個天氣痴左線

下晝吹埋黎嘅熱風好似圍爐bbq嘅溫度

爽到暈

天文台食下沉終於同其他區比較同步，冇偏離大隊

直情熱過天鴿個日

呢啲天喺啲空曠嘅地方都唔係咁差
最難頂係入咗去啲冇乜冷氣嘅室內地方

天鴿起碼知會有風打
呢啲就唔會有
幾時先打風落雨呀

而家真係好似打風食下沉咁 係差緊啲毒霧

咁我情願好似而家咁, 至少空氣好

制水的機會正在增加

東江流域大旱

睇返以前D 數據，發現2006年呢個咁近代嘅年份全年居然得3日酷熱，但當年嘅雨量20大都唔入，點解會咁呢?

短期內係咪都唔會打風, 下星期中去日本

副膠強到呢
都唔風既下沉都可以熱到咁

依家年年天氣好極端

特旱即係幾旱

殘體注意，無一個好specific嘅definition

應該講無一個好specific嘅range/indication，得比較general嘅situation

今年第2日熱夜應該達成

開眼了

只係比尋日低兩度就冇晒人

破紀錄無望啦

負皮怪都唔見埋

熱到無哂mood

今日都算係咁，多雲冇太多陽光都33+

上年熱夜多，酷熱日數唔太多。今年可能調返轉

不過數到近年涼夏，2013啦，7月日日落雨咁濟

阿曼年雨量一百多d，一星期落幾年雨

負皮怪又出現

派畀條無聊友

連續幾日既33度，今日終於中斷

wow 延續強勢！！！

暫時平均27.7仲有7日
可唔可以贏到1963呀

十二點都未到

而家好多雲仲要轉埋西風，就算出太陽最多31度

今日個勢好似真係會斷

身在九龍天文台隔離，頭先都仲有少少藍天，而家變哂多雲仲要越黎越厚加黑哂，之後無啦啦勁大風，仲要涼個隻，下午隨時28-29度

尋日冇出過太陽都上到33係奇蹟

兩點啦，出左太陽成個鐘都徘徊30度，可以宣告今日高溫32.3度，亦終於中斷左八日酷熱

唔係喎！仲有機會

32.5姐，但吹緊西南風，總部又係食風難啲33

最高32.9

暴力救市，破紀錄全靠你

一吹西南風就即跌 南風南風南風！

終於上到33.1度 嚇死人

9連係咪有史紀錄？

五月就係既，但如果計埋7-9月就係1978年7月連續19日酷熱，以及2009年既連續17日酷熱

多謝佢一路以來不斷9up

天文台下午3時許在尖沙咀總部錄得氣溫33.1度高溫，是天文台連續9日在5月份錄得33度或以上高溫，打破1963年5月的紀錄。

連登力量
十連

十連難，聽日只係部分時間有陽光

有你9up就唔難

聽日有冇30度都要睇下

唔係好夠趣

馬浚偉本身就唔有趣

邀到佢黎拍已經抵讚

呢啲先係關公，合長形象親民

講起佢，佢做深宮計做得幾好

平成３０年 ５月２５日２１時１７分 気象庁発表
きょう２５日２１時１３分ころ、地震がありました。
震源地は、長野県北部（北緯３６．９度、東経１３８．５度）で、震源の深さはごく浅い、地震の規模（マグニチュード）は５．１と推定されます。

長縣北部 震度5強

好少見係ごく浅い

btw 詳細情報
5+ 長野県栄村

(1)

(2)

真主：很想要吧

結構工整又有強回波旋臂
點解沙漠都有近岸增強之餘，
接近沙漠唔禿頭但天鴿靠近華南都南強北弱

諗起天鴿香港係正無雨既隙位
若果天鴿有佢咁完整，香港係雨區中風力應該可以更上一層樓

屌個風會唔會吹入沙地阿拉伯

個熱帶氣旋一入沙漠即消散 --> -->

按常理推斷嘅話應該個風未登陸就散咗
不過呢個...

呢幾年阿拉伯海出咗好多唔正常既颱風
不過冇記錯的話根據JTWC Best Track，登陸阿拉伯半島最強的颱風係2010 Phet，登陸強度105kt，而家呢個仲差5kt

屯門落雨

天 文 台 在 5 月 26 日 上 午 2 時 05 分 發 出 雷 暴 警 告 ， 有 效 時 間 至 今 日 上 午 4 時 正 ， 預 料 大 嶼 山 及 新 界 西 部 有 局 部 地 區 雷 暴 。

係雨呀

終於局部地區有雨

但係大旱先嚟出呢條片

落完

熱雷暴？

落雨呀
好撚大雨

聽到雨聲仲以為係自己錯覺

冷氣機滴水

lm

我真係咁認為

到黃大仙落

wtf難得放假無啦啦落雨

乾咗咁多日你都唔珍惜機會

阻住酷熱，落雨高溫隨時得30度

落下雨都好

0.0雨量斷纜

一大堆紅波上到岸

As reported from SALALAH
(17.03N 54.08E 23m)
OMAN
Heavy Rain/Snow
(Rainfall/Snowfall was 249.4 mm in the past 24 hours ending at 00 UTC 26 May 2018)

1日就落左當地既2年雨

我都想呀 返工虛度光陰

姐係今日有十連啦

總部落完大雨已經插緊落24度

1010 23.9

估姐，見咁大雨以為得23/24度

你哋寧願破紀錄都唔想涼啲

落到濕度100%都未必穿到25度，
睇下露點溫戒先廢噏

成班話唔鍾意熱，破到紀錄你地咪一樣興奮

京士柏33.1度，贏返總部一次

我唔想呢樣破紀錄

10連已破

我個app load唔到，卡左係1230既32.2

33.8應該係頂啦，而家開始回落

日日都咁講架啦, 聽住先

我比較想破1963雨量紀錄

果然燈力十足

漸凍人又救市

都幾熱喎今日，熱過尋日

33.9啦，好熱啊

34.1真心頂啦，上到35我兩日唔上黎 （>35.0)

Max 34.5，做乜越升越有

應該無咩可能，1963 年係唯一一年全年雨量低過1000mm
如果破紀錄，可能又要四日供水一次，唔好諗住有東江水就得，華南大旱，中國都自身難保

以目前情況黎睇，要破一啲都唔難

又上到34.7，唔通破35.1

你消失一日9up少日都奇蹟啦

認真討論，點解今日會咁熱？關唔關今朝落完雨事其實..

死啦燈左
咁仲點破

好彩仲有得上 唔洗就斷纜

連續咁熱直情有啲不安 絕對相信之後有可能繼續33+

天文台網站昨刊出《天氣隨筆》，指在高空反氣旋影響下會出現下沉氣流，令空氣受壓而升溫及變得較乾，不利雲層產生。而本月華南沿岸的西南風偏弱，水氣輸送偏少，令連續多天雲量及雨量偏少，陽光充沛，導致氣溫持續偏高。本月1至24日在天文台錄得的平均氣溫達27.7度，比5月氣候平均的25.9度高出近2度。

講左十幾年既化淡廠都係無影

做乜變咗財經Post

鍾意沙灘既就真心想熱

唔係批咗一座咩，2020年完工

什麼叫反氣旋

當某一地區的大氣壓力比該區外圍高時，我們稱之為反氣旋或高氣壓。在北半球，反氣旋週圍的氣 流是順時針方向運行的。一般來說，高氣壓地區內的天氣比較穩定而明朗。

好似仲係試驗廠黎

而家真係好想落雨

今朝咪落完囉

學術討論條女有冇離罩

今晚堅熱

今早終於有2-5mm range既雨量落中油尖旺

TC+阿拉伯=

睇嚟啲雨帶入埋沙特境

個風登陸沙漠地區. 會唔會影響左當地既氣候?

落雨了！

只限深水埗、葵青及荃灣區

256雷達左邊開始黎料

希望落得成

沙田大雨中

咁落法會唔會斷纜架好驚

其實有無得睇南海溫度
啱啱睇林超英個post先醒起副高令到南海熱好多

Source:

試下img no-cache先

咁樣嘅話南海已經成32度左右 如果過一排打風嘅話咪有可能有好多能源畀個風？

琴晚大約4點紅磡落大雨
落完再好太陽,仲難頂

快啲出個溫黛二世輪姦港豬噢同鳩鐵

天鴿：我咪溫黛二世

之前已經有數值預報6月9號夜晚打風

熱得最辛苦應該係今日，又出太陽又落下雨咁

好想睇水淹港豬噢人工島同高鐵

應該好難，地盤時期都無事。

差太遠喇

等多幾報

windy去到五號都淨係見到個低壓區係賓賓對出

自膠 以為係6號

仲有成半個月，信佢一成啦

輸京士柏咁多

猜想：天文台總台都有個「力場」影響：就係諾仕佛廣場大樓。

佢果度本身都多樹蔭啦

33.4

十一連

南海個個？ 成炸滾水等緊佢

64公里雷達準備

總部今日低過京士柏係唔及格，或多或少可能同多雲有關

呢個力場影響啲咩？

以往比總部熱既深水步，呢11日入面得3日超過33.0度 可能因為同佢近排荔枝角公園嘅綠化工程有唔多唔少嘅影響？

咁大雨都見唔到?

局部大雨

我呢便半滴雨都無

未来10天（5月27日至6月5日），江南、华南、四川盆地南部及云贵高原、川西高原等地累积降雨量有40～80毫米，其中江南东部、华南西北部和南部沿海、贵州南部、云南西部和南部等地的部分地区有100～180毫米；新疆西部、内蒙古东北部、东北地区中部和东部等地部分地区累积降雨量有10～25毫米，局地有30～50毫米。

与常年同期相比，江南东部和西部、云贵高原、东北地区中部等地降雨量偏多3～7成、云南局地偏多1倍以上；华北、黄淮、江淮降水量由前期偏多转为偏少，上述地区及华南大部降水量偏少3～6成。

主要天气过程

27日，云南中南部、广西南部、广东西南部、福建东部等地的部分地区有分散性大雨或暴雨，伴有短时强降水、局地雷暴大风等强对流天气。

27-29日，受高空冷涡影响，内蒙古东部、东北地区多阵雨或雷阵雨，雨量一般为小雨，局地有中到大雨。

29-31日，贵州、重庆、江汉、江南大部、华南北部等地的部分地区有大到暴雨、局地大暴雨，强降水主要出现在30日。

6月1-2日，华南大部、云贵高原及江南南部还将出现中到大雨，局地暴雨或大暴雨。

三、长期天气展望

未来11-20天（6月6-15日），江南、华南、西南地区东部累计雨量有30～60毫米，其中江南中部、华南及云南西部等地的部分地区有80～150毫米；主要降水过程出现在7-9日和12日前后。新疆西部、西北地区东部、华北、东北、黄淮累计降水量有8～20毫米，部分地区30～50毫米。与常年同期相比，内蒙古中东部及东北地区等地降水由前期偏少转为偏多2～4成，江淮大部降水略偏少，其余大部地区降水接近常年。

交合仲未取消酷警

今年多唔多颱風？

蔡子淳.jpg

起碼破左最長紀錄先啦

本港首5個月累積雨量僅有170毫米，是有紀錄以來第二少，僅次1963年「大旱制水年」，且持續酷熱天氣亦打破5月連續酷熱天數最長紀錄。因為了慳電而不使用冷氣，在家只穿背心和「孖煙囱」，並立即在記者面前脫下恤衫，只穿短袖底衫而令背心濕透滲出汗印接受訪問的天文台前台長林超英形容，今年「旱情比較突出」，呼籲不要掉以輕心。

本港近日持續酷熱，今日市區氣溫普遍32度以上，將軍澳更錄得34.7度高溫。林超英中午於無綫節目《講清講楚》中直言「有排捱」，因五月只是「初夏」，之後還有「盛夏」，故有機會愈來愈熱：「通常最熱是7月至8月，現在只是開始。」

林超英解釋，受太平洋高壓脊影響，五月天提早變成「盛夏」，形容「今年有些恐怖」：「現在的模樣（情況）應是7月出現……其實是好異常的。高壓脊壓着香港，什麼雲也沒有……對於中國內地來說，他們平時講梅雨，梅雨好像也不見了，驚驚地的。」

他又說，7月高壓脊平常靠打風來「搞掂它」，惟現時望出西太平洋「一些（打風）迹象都無」，感嘆「不要當天上落雨是理所當然」。

286粒鐘，姐係12日
5月30仲未取消就破

天交合？

召喚地球巴 ，想問你個網站close咗定有server maintenance定係其他原因 ？入唔到去睇資料

感謝支持先 我哋發現嗰部機有bug，間唔中會行得比較慢，所以而家研究緊

其實希望破酷熱紀錄呢d諗法真係夠哂on9

[url]h ttps://
風速計壞咗？

你唔鍾意夏天就話人on9

好得人驚, 好驚會大旱

可以幫到大旱幾多呢

截止5/24號得五月53mm雨
隨時5月少雨過1月

1月多平均咁多都幫唔到幾多

終於完SEM

空氣好撚差

其實呢度有好多人都好恨有極端天氣
但極端天氣往往都會對當地有不良影響
酷熱天氣-->水塘乾涸，有機會造成大旱
Cat3，4以上TC中出香港-->農作物嚴重破壞
所以我諗d人唔係唔鍾意夏天
而係唔鍾意天氣太極端者

啲人唔鍾意還唔鍾意 但話人希望破紀錄係on9 同每次風季都有人屌班昐風友一樣 完全係道德綁架

天氣唔係人嘅唸法可改變 咁人地希望啲乜野其實同其他人無關 一個唸法同自然災害本身帶嚟嘅影響完全冇因果關係

最憎啲道德左膠撚用自然災害嘅影響做論點去反人 似是而非咁根本兩者毫無關係 只係啲人自己用自己價值觀道德審判人

今日酷熱似會斷，1110 30度

灰曚曚

講開水塘，記得唔知邊度睇過船灣淡水湖係非常失敗既水塘，因為面積大但唔夠深水，每年因為蒸發而流失既水量驚人

唔會
17連之前都唔會有阻力

而家升到32.3已經無力升

全港33+，唯獨總部29多+3度

33

坪洲最高37...真係熱死

其他地方要比起上黎仲極端好多
呢到所謂既極端都算小兒科
如果咁都話on9，住係四五十度果d地方d人真係唔知點算

又燈

搞清楚
恒常極端同突然極端係兩樣野來
四五十度果d地方咪就係串草不生囉
當地人因為長期酷熱
佢地幾十代甚至幾百世代之前既身體機能已經變得較為適應到當地天氣
又或者已經相傳左一套避暑既方法
咁先至生活到
你試下香港突然四五十度？
睇下會死幾多人？

當然 無論你想唔想有咁既天氣
你都改變唔到天氣
天氣變好變壞唔到你控制
咁有人想有極端天氣
都有人唔想有極端天氣架

九天又加酷熱

咪落雨

睇個勢破硬記錄

點解落雨日愈推愈後

可能今日乾燥又大風，唔覺熱，似28-29度咁

大埔

37.5

前個禮拜話上個禮拜
上個禮拜話今個禮拜
今個禮拜話下個禮拜

分紅海

放心一定唔撚中

已經收咗皮

佢條漸凍人真係每日9up 1次先安落

咪撚理佢啦

佢唔燈陣間真係冇33就入佢數架啦

差唔多日日都過三十四度

邊一年錄得最高氣溫過三十四度嘅日數係最多？

舊年而加掛緊黑雨

好想睇多次又一城水舞間

今年黃雨掛過幾多次？

零
有紀錄以黎最遲黃雨
而且個紀錄仲未定到落黎

最晚發出全年首個暴雨警告
黃色暴雨警告信號：2018年，至今仍未發出。

破唔到紀錄啦，以為最後都係零

因為

咪咁痴線啦，全年無黃雨，
晚年你就唔係去沙灘係去沙漠

7月去杜拜，可以感受到40度以上感受

我直覺覺得會係今年

咁呢排興奮嘛，日日過33-34度破紀錄

不能同意更多

你由冬天9up到宜家啦

香港真係cls
體感熱又熱過人,凍又凍過人

下個post可以考慮再加：
因高溫變得興奮而經常講大話，成為兼職9upper一名

年初第二長寒冷天氣警告
到5月準備破最長酷熱天氣警告

負皮狗唔見咗？

係咩大話？

熱過人我又唔覺，前年六月去越南河內個陣，呢12日香港既熱係唔可以同越南媲美

記住帶多幾件衫, 唔好凍親, 健健康康咁返嚟

我有啲淆，7月平均30.0-40.9度

即刻有人負皮你

2009: 歷來最早發出黃色暴雨警告信號（3月5日，紀錄於2016年1月5日被打破）

最早黃雨比舊紀錄早足2個月，而之前最遲黃雨係2015年5月11日，今年可能7月11日先掛第一個黃雨

死仆街副高

等睇今年無紅雨

有冇5880圖睇下佢扯到幾大

其實好似今日咁, 濕度keep住50, 就算熱都唔辛苦

負皮狗變咗正皮狗？即刻可愛咗好多

1月5號最個紀錄真係cls
仲難過全年冇黃雨

不過酷熱指數個表，38度濕度50係高過35度濕度60

咪又係一樣濕
dew point都無變過

好似關島附近有啲料

不過未出low

希望有返陣大雨啦

天氣咁熱，點解咁耐都冇風打

海水溫度高有助颱風大幅增強，
但只係其中一個條件
而首先要有風生成，呢個就同水溫高低無關 西南季風爆發有助南海自產相對弱既熱帶氣旋 而家未爆
而由太平洋入黎果d，唔一定要西南季風爆發，但而家未有形成低壓區既條件（例如風向太單一形成唔到螺旋），所以形成低壓區既條件水溫幾高都無用

可以係西太副高太強兼勢力範圍大，相對無咁高壓嘅海域範圍SST仲未夠高，又或者嗰區嘅風切仲係太大，主要係呢啲因素

仲有高空水氣唔太充足都可以有一定影響

呢個可能有機會難過弱版洛克人

儲咗好多能量

即係呢家一係唔爆，一爆就

佢邊只係兼職，佢直頭係全職啦

扯到爆

百毒不侵

大陸深圳廣東先熱過人
市區樹又少
間間大廈前面都大大個石屎廣場
淨係反射啲陽光都盲

參考返1963年
成個風季得4個風
但係有兩個屬超強台風

孟加拉灣近緬甸，又打風？

得一個8，死得

呢邊冇得打
咪去晒個邊

超強又點
唔中有撚用咩

數值早幾日已經開始報出有利颱風生成既條件（赤道西風去到菲東一帶），而家開始報出颱風，大家過多個幾禮拜可以冇咁無聊

但粒副睪咁撚勁

今日再13連的話，就會破1963年5月酷熱日數紀錄

冇東風同西風好難成事喎

都係平姐

月頭有日酷熱的..所以假如今日有已經係14日

聽日就一齊破哂最長警告同酷熱日數

呢排咁熱
儲埋儲埋
有風咪

去晒食海南雞

呢個世界有好多狂熱份子。

如果係科學，物理，天文 那些狂熱份子，其實又冇乜好屌。
如果冇哂天文，地理，科學o既痴線佬， 人類唔會進步。
再者個天唔係你講左就算，其實又無乜傷害

10點沙田34.4度

比較期待今日有冇分區上到38-39度

濕度跌哂，冇得點再升架啦

今日應該破到總部個35.1

上到32.6已回落 1140 32.4

gfs預報 ty中出香港

好彩濕度低

gfs

再升

灣仔有冇咁撚熱

有風同乾燥，行出去唔辛苦

大埔又37.1

日本個種天氣

一次半次冇所謂，但而家日日9up真係好撚煩 阻鬼住晒

08鸚鵡弱版

上年表現好似唔差 wo

仲要弱版 好少風無咩雨，呢個都算經典

0號戒備信號全面進場，十畫都未有一撇嘅階段，已經畀各大報章機構搶住燈

睇嚟差唔多係時候要召喚雪菜巴出場作準備分流

37.9

開始吹奏

一陣吹到個風唔見埋，繼續熱

大埔38

Yahoo 已經將打風放係頭版

已破

繼樓市樓價有癲市癲價，家陣氣象有癲溫 LM聽日高溫改做35，1963個35.5℃再次受到考驗

35 3

變左呢2個紀錄仲有機會挑戰
1. 單日最高
2. 月平均

熱過8月 係咪痴線架

大字標題寫出黎

你唔俾8月嗰陣再熱啲

搵人射太陽落黎好冇？ 入我數

btw岩岩睇record個陣見到 5月最高日雨量 520.6mm 1889.05.30

仲有下個月有下沉都好大機會可以挑下機
6月極端最高溫都只係高過5月0.1度

1963單一次熱霸左5月同6月兩個位
又係熱到6月頭就消左暑
今年個日期都好相似，睇下呢3日點啦真係

燈到gfs改去汕頭 繼續追高溫啦

EC繼續堅持海南以東海域北上
仲有機嘅

hko 35.3

無比太陽曬到果陣的話其實幾涼

明日29-35

最高平均
5月16 - 31日 29.0 1963

其實1963係完全唔夠班既
拉起上黎都咁難追

南方電網公司發出電力供應不足的風險預警，指用電量超負荷導致停電多日，已作出緊急加裝變壓器。廣州、深圳今日開始、一連四日多區會出現短暫停電，呼籲民眾做好準備。

謀殺

之前邊個提議向南方買電

買起佢祖宗十八代啦

甲級重犯

要同提議填水塘果個一齊吊起曬足三日三夜以儆效尤

天氣隨筆 - 給西南風的情書

交合都熱到痴左線

澳門 rip

快啲叫霍建寧出來再講幾句 ，雖然都係無L用，港共正苦都係一意孤行衝去買

今年咁早就有0號

莊思寧

2018年夏季季度預報
(2018年6月至8月)

預料香港：
1.
氣溫正常至偏高
2.
雨量正常至偏少

仲奢望正常

以為中出羊子係大膠盒做

geog jj lm

打唔打到應一應都冇所謂，只希望可以落勁大雨，好驚制水

1. 以後都唔會點變㗎啦 ，係得2. 先會改

雨量偏少至極少？

Physics

跪求雨颱

geog都要讀埋phys

林溢欣 為何又要害人

唔讀就背
讀咗就理解

酷熱天氣警告之最

生效最長的時間：2007年7月24日14:20至8月5日12:30，持續286小時10分鐘（11日22小時10分鐘）。

去到黎緊既凌晨四點五十五，紀錄將會被打破

而係呢個時間前完全睇唔到取消既理由

五月fight贏七八月真係
雖然醉警係2000年先開始有

間垃圾行一個又一個呃飯食

大埔站99年啟用以嚟最熱今日

07果次唔覺有幾明顯既熱浪
好明顯只係個舊紀錄弱 ...
人地寒警都5百幾粒鐘

2008長命寒潮，2018長命熱浪。但講辛苦應該係08長命寒潮

喂喂喂 又用分身

岩阿怕凍唔怕熱 年都唔想去拜

08長命寒潮, 為我帶來唯一一段愛情

+1, 怕凍唔怕熱 , 08同09都好深刻

初中？
我記得果陣係放緊新年假
岩岩好放完個警告就取消左啦..

09年2月丫嘛...係超懷念

yr1 shitty

btw 怕熱唔怕凍

☀️我愛陽光，陽光愛我☀️

x2

凍可以加衫著得好著得啱著得夠就得
熱除晒都係熱，就算剝埋皮都隨時仲係熱

09年長命乾冷真心辛苦，但2月破紀錄和暖好舒服

香港冇暖氣真係好難頂, 有時著幾件衫都仲覺凍

16年果次真係凍到好辛苦 未試過可以凍到隻腳指痛
利申 住新界北

16年個次係開晒暖爐，但個頭申少少出皮竇都feel到寒氣入侵,試過去d負10幾20度既地方都冇咁凍

之前住hall嗰陣隔離房個德國仔十幾度已經頂唔緊要買暖風機喺房用
仲問我地三度冇暖氣點生存

想炸咗個太陽

GFS

人地德國本身暖氣長開

6月6

海南雞飯

今日雲量多左好多，睇怕日間都係徘徊31度左右，交合要寫report

今日會破35.5
1963掰掰～

尋日平均氣溫31.1
輕鬆破埋5月單日最高平均

上午10點40分，天文台24小時溫差+0.6

let's go

又9up

因為我以為今日全日都會多雲，宜家無啦啦轉晴我諗都可能會有33度

11：10
+0.7

情況十分樂觀

熱力難擋，就連來自非洲東部、抗熱力較強的肯尼亞旅客也指香港天氣熱，坦言：「香港好熱，我的兒子都大汗淋漓」(Hong Kong is very hot，and my son is sweat.)

非洲人都頂唔順

越升越急
11：40
+1.1

cls今日仲熱過尋日

下禮拜南海打風係唔係會仲熱?

尖咀實地感受
過去半個鐘，雲量增加，風大咗，氣溫稍為回落

有 星期五

仲有9號

南海中部北上不一定

比兩滴雨都好

next week

最新GFS預測有所東調
不過呢個強度+路徑成真嘅話
隨時嚴重過近距西登

Why?

留意吓登陸點，係大亞灣...

呢個強度可比14年個威馬遜...

未，得922hpa

依家NRL個網係咪上唔到

熱到變熱狗

24小時，-0.5

讓半拍喳

14:00
+0.8
(折線圖未見有更新)

突然踩油，一嘢上到35度

35.4 今年記錄已破， 1963仲守住

一轉南風，就爆升

如果打風最近星期幾打到香港?

6號晚上

GFS話8號

睇嚟擾動都未有就要出定航空Post

仆街10號出發去高雄, 唔知會唔會打風落雨

屌你交合廢站，風涼水冷 夏天用平地最低代表全港

嗰日十號
巴打小心

1963一定掰掰！

1420 34.4，落緊去33度

35.5 ?

1440 35.2

變左股票台

盼高溫撚

過去三點，應該無喇

仲有聽日最後機會

35.1果日係1610定1620錄得最高溫

淡友 全面進場

天文台預測星期六落雨
落到下星期五
日日落雨仲煩過曬

1600

只係回復返呢個時節應有既常態
而且除左舊雲黑d果兩日，其他日子都應該唔係落好大同好耐
曬左兩個星期，落返一個星期雨唔過份呀

等到下世都未放到真心喊出黎

0號戒備信號繼續生效，緊急召喚雪菜巴，預料旬post情況於短期內失控

係破紀錄撚，破唔到便視為廢站，破到則唔視為廢站

好耐冇見雪菜巴

最後如果大東登齋食下沉就好笑了

39度

攪到聽日要一鋪定勝負
主（1963-5-31）1.95
客（2018-5-31） 1.9
和（35.5度) 8.5

聽日大氣濕過今日 風會略大，最高比較大機會33-34度之間

屌最衰係月頭冰涼左十幾日拖低哂啲均溫，如果唔係就一早破左有突

今日堅廢喎，睇下新界同九龍大部分地區，交合幾乎係最尾個名

客

呢幅圖已經畀人話有誇大失實之嫌，誤導兼且有機會造成大眾恐慌，氣象局研究緊是咪屬於違法

希望香港都可以做類似嘅嘢，唔好再畀各大報章嘩眾取寵而完全唔駛負責任咁報導

港豬：天文台自己預測唔到準就淨係識得打壓言論新聞自由，封鎖外國資訊

流浮山15：30前最高溫都係得33.8，點知差唔多16：00一嘢升咗上35.5

升錯區

咁姐係主

撐左咁耐識揀梗係客

平均氣溫埋尾壓線都破到掛 28.3

好撚熱啊屌你老母

不過冇前幾年咁廢，今日既赤柱係以前下沉下既總部

流浮山好多時下午轉南或東南風先升

GFS 最新一報都係珠江口 不過預測強度比上幾報仲要強 預加強到895hpa

睇下就算

準確性低？

JTWC都未有料到
過多幾日先睇都唔遲啦

真FF

895 傻人（機）發現案

如果黎緊幾報Gfs 仲係好穩定珠江口同呢個強度 都唔係睇下就算
舊年無記錯Gfs 又係好早就開始穩定報出天鴿加強到超颱登珠江口一帶

今日天文台FB出咗歐美英日預報嘅比較
先發現中國好似冇類似產品

ffs

中國都有自己嘅電腦模式

[殘體注意]

舊年GFS準到仆街WOR

睇下醫師跟唔跟機
而家預TD登陸

895

仲勁過問號魚 天兔

係天鴿果時完全屌打EC Gfs以前10次都無一次中 但好似前幾年upgrade左之後d預測好左好多

In gfs we trust

有撚落過雨

問號魚 最低氣壓 890

南海上cat 5 有無可能

威馬遜

等多一兩日先再ff都未遲

有無機八號波

見到囡囡加拿大都出汗
好想奶

+186 hours

你老母就八字波

南好條件非常好

南海自產Cat5

真係未見過

零號風球現正懸掛

聽日毒果一定大字報

超強颱風直撲香港，恐掛十號波

解放軍入城，遼寧號去維多利亞港救災(到時唔再叫維多利亞)

你唔比一陣就出動新聞

幾時可以落滴雨

毒果

[member] 天鴿

今次

咁快已經有人嚟問掛幾多號

你想睇D咩先

預測個風行得勁慢

可惜下星期唔係香港 追唔到風

下沉

可以追下高溫，正

GFS 下一報幾時

又要係倉底攞返啲籌出嚟應付啲掛波撚同旅行撚

辛苦晒

通常一天落足數個月雨水

個風去到咁上下先J
廢事空炮

艾雲尼

主（1963-5-31）2.0
客（2018-5-31）1.85
和（35.5度）8.5

訓前祈個靚禱先 最後機會

Hi~負皮撚
今日累唔累呀

都未生成 就丁到十號波

D排好DRY 大家都好有慾望(對雨水

通常順其自然，唔會諗咁多，破到就破，破唔到就算 我都希望聽日可以過35.5，甚至比啲驚喜過埋36.6

宜家啲報紙講打風
好似條女同你講幾時排卵
你就周圍同人講 預產期係九個月零十日後咁

滾水

事前煲得越勁，燈得越勁

llcc都未有，但係j下都好

想了解多啲氣象
有啲咩途徑會可以清楚深入了解？
唔想成日停留喺低級淨係識睇幾幅圖嗰啲 至少想聽得明人地講乜
睇書？定係上網搵會好啲

GFS 大改

爆煲

叫咗你班友唔好咁快射

去左食海南雞

TCFA都未有，大改好正常

見怪不怪啦

尋日朝早先先調去汕頭
今次又咁極端調去湛江

幾乎成個華南沿岸都俾GFS講晒
幾時到調去台灣越南

海南雞也可，有雨便是涼

今日台灣終於落雨

買下地下台長本書先

熔岩咁款
狗狗icon真係好撚正

風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱

巫婆冇做啦

李肉停?

說好的cat5呢

gfs係邊到睇

哭喪未

Tropical Tidbits

thx

李肉停唔好龜縮啦

呢d圖係邊看到？

windy係近年記者新玩具

屌你李肉停出黎啦

屌咁撚多負皮嘅

睇上面張預測, 又中既話澳門真係慘慘豬
個氣旋應該充滿營養

ec gfs統一食海南雞

有雨就得

99w

thanks

不過我想問佢個時間係計香港時間定GMT ？

GMT

唔係香港時間咩

其實我冇錯 佢係跟你電腦/裝置個時間修正

燈走埋

無左

海南雞

黎緊會食下沉熱死?

過左呢15日 還會怕下沉嗎

10:00 總部30.9度

5050啦

仲係早，睇定啲

捱左咁多日酷警仲要食下沉

正呀

呢15日係我咁多年夏天最開心，追高溫追得好興奮， 見到總部突破35度好興奮，期待下沉突破37.0

痴線佬

當然開心啦佢，條漸凍人2x度都話凍

唉屌，交合仍然31度，比起24小時低左0.9度

1050 31.5都算，1100 29.8

尖沙咀仲吹緊西風，下午轉吹南風先會嚟料爆升

但而家尖沙咀一滴風都冇又曬，徘徊左成個鐘31，而家仲回落緊去30，，莫講話35，有冇32.5都要睇睇

請大家關懷同包容有漸凍症既病人

由幾時開始人人覺得打風前一定會食下沉

落雨未

大交合突破31未

11:50 已經32.4啦

我電話開app寫住31.6，load唔到

33.1 MK

尋日買個客呢

濕度亦已開始見底

主（1963-5-31）1.75
客（2018-5-31）2.15
和（35.5度）9.5

升水啦

33.1

繼續喺尖沙咀實地體感，覺得今日仲熱啲，我睇好今日可以破1963

最新GFS，99W西移掠過海南以東唔登陸之後拗東
最後珠江口西部登陸

911
又傻人發現案

但今日個濕度跌得仲快
見底難上

係咪有whatsapp group入

佢預埋菲東果邊增強到可以玩藤原扯99W出番去

想入send email 去lemongreentealihkg@gmail.com
唔好係度留電話

檸綠

做咩入埋黎

旅行撚
屌細力d

line容量唔夠裝

sent

而家點睇？

尖沙咀 34.3 上升緊？

卡左係34.2，尋日同期已經35左

1430 34.2，破35.5機會甚低

好唔樂觀牙
主 1.6
客 2.35
和 8.5

有冇人知杜拜天氣睇邊度？除左accu weather

1450 34.7度 重未過35

破紀錄冇望了

準備撕飛可以

見佢上到34.7都仲有少少望，但1500 34.0就無望啦。京士柏都跌穿左34度

人生冇2個55年

呢到利Po

仲衰過尋日，連希望都冇

吹西風，西面係九龍公園加海，唔多唔少會壓低個氣溫，聽日東風仲有機會

6月左啦都唔計既

惟有睇今年嘅七八月可唔可以再嚟一次

今日34.8都算係比我想像中高，今朝見佢成2個鐘31度就升唔到以為33.0都冇

留名學嘢

收到風入谷前要先經過一男子篩選

本科大氣科學

海外留學生？

咁你收錯風 不會經過任何篩選
只要我收到email都會回覆

巴打點入group

#744

而家先轉南風 溫度唔會升了

太遲了

轉左南風溫度都跌慢咗，六點仲係33度，尋日六點31 ，如果兩三點轉咪好

呢幾日唔夠喉 美好嘅時光過埋聽日就完結

有冇做過d咩outdoor activity歡渡先
唔係淨係坐係屋企睇住個數字掛

返part time，日日晏就都尖咀送湯，又會做下gym

都要送20-30個地址

咁辛苦
我放假去左幾次beach+泳池

正，等咗好耐

係熱架，不過呢份工時間好快過

上年暑假都瘋狂游水，諗住六月都想去，但好多廢老啲屎屎尿尿

落住雨送湯只會更辛苦，一手拎傘一手推住50壺湯

熱仲辛苦
個身仲濕過落雨，擔傘都冇用

落住雨既熱先辛苦，送湯黎講

幾多個目的地

睇返excel表，今日係51個地址

多數3-4個鐘送完

51
幾耐送哂

送完仲有冇其他工作既

咁有時一個商場都佔10個地址，例如美麗華有10幾個，新港中心10個，唔算好耐先送完，多街鋪就煩

沒了

不過訂湯個啲90%都係死港女黎，越飲越肥

咁應該日日見？
有冇個值得留下contact牙

想問有冇咩方法上到 jtwc
係咪block 晒非美國 ip

段對話咁多負評

Up埋啲無謂嘢

你有撚病就睇醫生啦傻鳩

屌你老母臭閪諗住入黎學下野睇下天氣圖
有d撚樣竟然愈熱愈興奮

夜晚已經進一步暴跌到30度 ，係咪要跌穿埋30.0，廢站交合

咁咪一樣有撚樣盼凍，跌到10度竟然興奮，簡直心寒，比著我屌返你地好受咩，將心比心啦。

旁若無人 ，厚顏無恥 ，變本加厲

俾你老母咩
盼風都正常好多

原來係你個仆街陷家鏟

識唔識得咩叫適可而止
理得你盼熱定盼凍，一個人兩三個reply夠晒啦 三分一甚至半版都係你真係

都算啦，回黎回去都係d估今日上唔上到幾多，而家咩風向，甚至你d漸凍體感，至少都仲係講緊氣象，只係回覆無營養姐

呢到唔介意輕輕鬆鬆傾天氣，但請問前面果頁，有幾多完全同氣象自然一d關係都無既回覆 一句日常帶過返緊part time送湯好熱已經夠晒 但前面一半以上都係夏冬夏part time辛酸 ，連趣都無做咩野 仲衰過貼誠哥

咪就係 屌佢老味
我由舊燈追天氣post
追到黎連燈 都長期留名
果條漸凍人大半版都係睇佢9up
我宜家留名都唔想呀
我睇親post都見到佢自膠自答
Ok唔鍾意可以blocked
但係block唔哂呀
一個名不特止 仲要開分身 和應同洗版
佢都痴撚線既 改左名加開分身諗你唔到呀？
本性難移呀 漸凍人

等到打風就會比較多圖睇 到時好多人分析解釋

有風就自然可以ignore佢

就算blocked都勁撚煩
係咪屌唔夠
點解咁撚厚面皮
成版都係佢
睇都冇意慾

Sor，Regen唔係我黎

想學野就睇舊登啦

漸凍人你揀定一個ac用啦 分身仲煩過9up
你再2個ac輪流用我就report比admin

呢到都有榴槤芒果巴打，地球人巴打d高質分析

而家主要討論係咪去咗whatsapp group?
見連登post好似少咗好多資訊

其實唔關事
櫻花兄貼圖/資訊時係2邊一齊貼

未有值得討論既野姐

Thx 天文台淨係貼歐美英日喺Facebook
唔知係咪代表天文台唔會參考中國model呢？

如果想睇最新個兩個熱帶擾動可以去邊個網睇？